<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<cap:alert xmlns:cap = "urn:oasis:names:tc:emergency:cap:1.2">
    <cap:identifier>PHIVOLS-DOST-2.49.0.1.608.0-20150910-044-alert</cap:identifier>
    <cap:sender>pagasa.dost.gov.ph</cap:sender>
    <cap:sent>2015-09-10T02:05:38+00:00</cap:sent>
    <cap:status>Exercise</cap:status>
    <cap:msgType>Alert</cap:msgType>
    <cap:source>sambro-serv@pagasa.dost.gov.ph</cap:source>
    <cap:scope>Public</cap:scope>
    <cap:note>This template is intended for CAP on a Map project "Exercises". The template is a tropical cyclone alerts and warning.  Simultaneously targeting the Public and the First-Responders. It contains information segment for both English and Filipino languages.</cap:note>
    <cap:incidents>"Tropical Storm"</cap:incidents>
    <cap:info>
        <cap:category>Met</cap:category>
        <cap:event>Tropical Cyclone</cap:event>
        <cap:responseType>Prepare</cap:responseType>
        <cap:urgency>Expected</cap:urgency>
        <cap:severity>Severe</cap:severity>
        <cap:certainty>Observed</cap:certainty>
        <cap:effective>2015-09-08T05:31:03+00:00</cap:effective>
        <cap:expires>2015-09-10T05:31:03+00:00</cap:expires>
        <cap:senderName>Philippine Atmospheric, Geophysical and Astronomical Services Division</cap:senderName>
        <cap:headline>Tropical Cyclone Dodong Warning</cap:headline>
        <cap:description>(UPDATE 2 - 5:00 p.m.) MANILA - The state weather bureau Philippine Atmospheric, Geophysical and Astronomical Services Administration (PAGASA) reported in the late afternoon Saturday that Typhoon #DodongPH has slowed down as it continued to move toward the eastern coast of Northern Luzon.&#13;
&#13;
Storm surges of up to 2.0 meters are possible over the eastern coast of Camarines Sur, Quezon, Isabela and Cagayan, said PAGASA in its Severe Weather Bulletin No. 11, issued at 5:00 p.m., Saturday.&#13;
&#13;
As of 4:00 p.m., the eye of the storm was plotted at 350 kilometers east of Infanta, Quezon, with coordinates 14.9°N, 124.9°E.&#13;
&#13;
The typhoon was packing maximum sustained winds of 160 kilometers per hour near the center and gusts of up to 195 kph, and was forecast to move west-northwest at 18 kph.&#13;
&#13;
Public Storm Warning Signal No. 3 remain hoisted over Cagayan, Isabela, Northern Aurora.&#13;
&#13;
Signal No. 2 is up over Calayan and Babuyan Group of Island, Apayao, Kalinga, Mt. Province, Nueva Vizcaya, Ifugao, Rest of Aurora, Polillo Island, Catanduanes, and Quirino.&#13;
&#13;
Signal No. 1 is up over Batanes, Abra, Ilocos Sur, Ilocos Norte, Benguet, Nueva Ecija, Quezon, Camarines Norte, and Camarines Sur.&#13;
&#13;
The weather bulletin also indicated expected ocean wave heights ranging from 1.25 to 4.0 meters.&#13;
&#13;
"Estimated rainfall amount is from heavy to intense within the 150 km diameter of the typhoon," the bulletin added.&#13;
&#13;
The typhoon is estimated to make landfall over the coast of Isabela-Cagayan area by Sunday morning (May 10), and exit the north Luzon landmass via Aparri, Cagayan by Sunday afternoon (May 10), to finally depart from the Philippine Area of responsibility by Tuesday morning (May 12).&#13;
&#13;
Ferry services were shut down and some seaside communities were warned they could be swamped by large waves as the typhoon approached, officials said.&#13;
&#13;
"Our advice is for people on the eastern seaboard to avoid outdoor activities," state weather forecaster Fernando Cada told AFP, while adding there was a possibility the typhoon could weaken as it nears land.&#13;
&#13;
Storm surges -- tsunami-like waves generated by powerful typhoons -- that could reach 2.5 meters (8.2 feet) in height are forecast in Isabela province and two other areas of Luzon, he added.&#13;
&#13;
He said heavy rain that could trigger floods and landslides was also forecast near the eye of the typhoon, which is forecast to veer northeast towards southern Taiwan after running into Luzon's mountain ranges.&#13;
&#13;
The coastguard said it has shut down ferry services on the threatened areas, leaving nearly 6,000 commuters stranded at ports according to a tally by the National Disaster Risk Reduction and Management Council.</cap:description>
        <cap:instruction>"Alert" means you should prepared and be vigiland observing the situation.&#13;
"Warning" means you should secure your home and seek immediate shelter.&#13;
&#13;
Tropical Cyclone 5	≥70 m/s, ≥137 knots ≥157 mph, ≥252 km/h&#13;
Tropical Cyclone 4 	58–70 m/s, 113–136 knots 130–156 mph, 209–251 km/h&#13;
Tropical Cyclone 3 50–58 m/s, 96–112 knots 111–129 mph, 178–208 km/h&#13;
Tropical Cyclone 2 43–49 m/s, 83–95 knots 96–110 mph, 154–177 km/h&#13;
Tropical Cyclone 1 33–42 m/s, 64–82 knots 74–95 mph, 119–153 km/h</cap:instruction>
        <cap:web>http://web.pagasa.dost.gov.ph/#weather-advisories</cap:web>
        <cap:contact>(632)434-2696</cap:contact>
        <cap:parameter>
            <cap:valueName>event type</cap:valueName>
            <cap:value>Tropical Cyclone (Extreme)</cap:value>
        </cap:parameter>
        <cap:parameter>
            <cap:valueName>warning priority</cap:valueName>
            <cap:value>High</cap:value>
        </cap:parameter>
        <cap:parameter>
            <cap:valueName>windspeed-mph</cap:valueName>
            <cap:value>NUMBER</cap:value>
        </cap:parameter>
        <cap:parameter>
            <cap:valueName>direction</cap:valueName>
            <cap:value>COMPASS</cap:value>
        </cap:parameter>
        <cap:parameter>
            <cap:valueName>gustiness-mph</cap:valueName>
            <cap:value>NUMBER</cap:value>
        </cap:parameter>
        <cap:area>
            <cap:areaDesc>Southern Luzon Area</cap:areaDesc>
            <cap:polygon>
14.371501916316216,119.91664140136197 14.775549225950998,124.1134187451123 13.668008253476291,125.60755937011777 12.490886861998094,125.51966874511905 11.674430659535858,123.30043046386277 12.940994135557272,119.6749421826177 14.030683497113733,119.69691483886963 14.371501916316216,119.91664140136197
            </cap:polygon>
        </cap:area>
    </cap:info>
    <cap:info>
        <cap:language>tl</cap:language>
        <cap:category>Met</cap:category>
        <cap:event>Tropical Cyclone (Extreme)</cap:event>
        <cap:responseType>Evacuate</cap:responseType>
        <cap:urgency>Expected</cap:urgency>
        <cap:severity>Severe</cap:severity>
        <cap:certainty>Observed</cap:certainty>
        <cap:effective>2015-09-10T02:04:00+00:00</cap:effective>
        <cap:expires>2015-09-12T02:04:00+00:00</cap:expires>
        <cap:senderName>Philippine Atmospheric, Geophysical and Astronomical Services Division</cap:senderName>
        <cap:headline>Tropical Cyclone Inday Warning</cap:headline>
        <cap:description>(UPDATE 2 - 7:00 pm) MANILA - Ang panahon ng estado bureau Philippine Atmospheric, Geophysical and Astronomical Services Administration (PAGASA) na iniulat sa huli hapon Sabado na Typhoon #IndayPH ay pinabagal down dahil ito ay patuloy na ilipat papunta sa silangang baybayin ng Northern Luzon.&#13;
&#13;
Storm surges ng hanggang sa 2.0 metro ang posible sa ibabaw ng silangang baybayin ng Camarines Sur, Quezon, Isabela at Cagayan, sinabi ng PAGASA sa kanyang masamang panahon Bulletin No. 11, na ibinigay sa 5:00 pm, Sabado.&#13;
&#13;
Bilang ng mga 4:00 pm, ang mata ng bagyo ay naka-plot sa 350 kilometro sa silangan ng Infanta, Quezon, na may mga coordinate 14.9 ° N, 124.9 ° E.&#13;
&#13;
Ang bagyo ay packing pinakamalakas na hanging 160 kilometro bawat oras malapit sa gitna at bugsong aabot sa 195 kilometro bawat oras, at pakanluran-hilagang-kanluran sa 18 kph.&#13;
&#13;
Public Storm Warning Signal No. 3 mananatiling hoisted sa Cagayan, Isabela, Northern Aurora.&#13;
&#13;
Signal No. 2 ay hanggang sa higit sa Calayan at Babuyan Group of Island, Apayao, Kalinga, Mt. Province, Nueva Vizcaya, Ifugao, Pahinga ng Aurora, Polillo Island, Catanduanes, at Quirino.&#13;
&#13;
Signal No. 1 ay hanggang sa paglipas ng Batanes, Abra, Ilocos Sur, Ilocos Norte, Benguet, Nueva Ecija, Quezon, Camarines Norte, at Camarines Sur.&#13;
&#13;
Ang bulletin panahon din ipinahiwatig inaasahan alon karagatan Heights hanggang 1.25-4.0 metro.&#13;
&#13;
"Tinatayang halaga ulan ay mula sa mabigat na matinding sa loob ng 150 km diameter ng bagyo," dagdag ng bulletin.&#13;
&#13;
Ang bagyo ay tinatayang upang gumawa ng pagtanaw sa lupain sa loob ng mga hangganan ng Isabela-Cagayan area pamamagitan Linggo ng umaga (Mayo 10), at lumabas sa north Luzon landmass pamamagitan Aparri, Cagayan sa pamamagitan ng Linggo ng hapon (Mayo 10), upang sa wakas ay umalis mula sa Area ng responsibilidad Philippine sa pamamagitan ng Martes umaga (Mayo 12).&#13;
&#13;
Mga serbisyo Ferry ay tumigil ng trabaho at ang ilang mga baybay-dagat na komunidad ay binigyan ng babala na maaaring sila ay swamped sa pamamagitan ng mga malalaking alon habang papalapit ang bagyo, sinabi opisyal.&#13;
&#13;
"Ang aming payo ay para sa mga tao sa silangang baybay-dagat upang maiwasan ang mga panlabas na gawain," sinabi sa panahon manghuhula estado Fernando Cada AFP, habang nagdaragdag nagkaroon ng posibilidad ng bagyo ay maaaring humina na ito papalapit sa lupa.&#13;
&#13;
Storm surges - tsunami-tulad ng mga alon na nabuo sa pamamagitan ng malakas na bagyo - na maaaring maabot 2.5 metro (8.2 talampakan) sa taas ay forecast sa Cordillera province at dalawang iba pang mga lugar ng Luzon, idinagdag niya.&#13;
&#13;
Sinabi niya ng malakas na ulan na maaaring mag-trigger sa baha at pagguho ng lupa ay forecast din malapit sa mata ng bagyo, na kung saan ay forecast na pumapaling hilagang-silangan patungo southern Taiwan matapos ang pagpapatakbo sa mga bulubundukin ng Luzon.&#13;
&#13;
Mga bantay ng baybayin sinabi ito ay shut down ferry services sa nanganganib na mga lugar, umaalis sa halos 8,000 pasahero maiiwan tayo sa ports ayon sa isang tally ng National Disaster Risk Reduction and Management Council.</cap:description>
        <cap:instruction>"Alert" ay nangangahulugan na dapat mong handa at maging vigiland obserbahan ang sitwasyon.&#13;
"Babala" ay nangangahulugan na dapat mong ma-secure ang iyong bahay at humingi ng agarang shelter.&#13;
&#13;
Tropical bagyo 5 ≥70 m / s, ≥137 buhol ≥157 mph, ≥252 km / h&#13;
Tropical bagyo 4 58-70 m / s, 113-136 buhol 130-156 mph, 209-251 km / h&#13;
Tropical bagyo 3 50-58 m / s, 96-112 buhol 111-129 mph, 178-208 km / h&#13;
Tropical bagyo 2 43-49 m / s, 83-95 buhol 96-110 mph, 154-177 km / h&#13;
Tropical bagyo 1 33-42 m / s, 64-82 buhol 74-95 mph, 119-153 km / h</cap:instruction>
        <cap:web>http://web.pagasa.dost.gov.ph/#weather-advisories</cap:web>
        <cap:contact>(632)434-2696</cap:contact>
        <cap:parameter>
            <cap:valueName>event type</cap:valueName>
            <cap:value>Tropical Cyclone (Extreme)</cap:value>
        </cap:parameter>
        <cap:parameter>
            <cap:valueName>warning priority</cap:valueName>
            <cap:value>High</cap:value>
        </cap:parameter>
        <cap:parameter>
            <cap:valueName>windspeed-mph</cap:valueName>
            <cap:value>NUMBER</cap:value>
        </cap:parameter>
        <cap:parameter>
            <cap:valueName>direction</cap:valueName>
            <cap:value>COMPASS</cap:value>
        </cap:parameter>
        <cap:parameter>
            <cap:valueName>gustiness-mph</cap:valueName>
            <cap:value>NUMBER</cap:value>
        </cap:parameter>
        <cap:area>
            <cap:areaDesc>Southern Luzon Area</cap:areaDesc>
            <cap:polygon>
14.371501916316216,119.91664140136197 14.775549225950998,124.1134187451123 13.668008253476291,125.60755937011777 12.490886861998094,125.51966874511905 11.674430659535858,123.30043046386277 12.940994135557272,119.6749421826177 14.030683497113733,119.69691483886963 14.371501916316216,119.91664140136197
            </cap:polygon>
        </cap:area>
    </cap:info>
</cap:alert>
